【當年今日】05年警員朱振國巡邏 遭兇徒割頸成植物人

在2005年的今日，警員朱振國單獨外出巡邏，卻未料迎來無妄之災，被兇徒廖智勇利刀插向左頸，導致腦萎縮癱瘓，慘變植物人。

事發在當日早上8時半，警員朱振國當值早更，單獨外出巡邏，當巡至保安道巿政大廈對開時，發現男子廖智勇行為閃縮，遂上前截查。正當朱向電台查詢廖是否通緝犯之際，廖突然從身上拔出一把六吋長生果刀，刺向朱左邊頸部，並傷及大動脈致血流不止。廖傷人後即拔足狂奔，朱則負傷尾隨追趕，並用手按着傷口，但至50米外，終告不支倒地，而兇徒在逃出10米外，轉入巿政大廈的橫巷，並棄下利刀不知所終。在當日下午1時許，廖在太子地鐵站向一名巡警自首。

廖智勇06年4月被判囚6年，期後上訴庭認為刑期過輕，改判囚10年。至於朱振國事後腦萎縮癱瘓，慘成植物人，朱事後由妻子代表入稟，向廖及警務處處長索償。案件在前年庭外和解，由政府一筆過支付賠償。

召喚柒頭皮 "食魚有魚味"

生果刀 自從食榴連之後好似已經變成帶得出街吧野

好心佢屋企人比佢走啦
辛苦死

你睇佢老婆最後張相笑得幾開心就知筆賠償好和味啦。

收下口啦

一個人究竟有幾on9先講得出咁既野

佢地選擇無計啦
外國好多軍隊，警察都有自己獨立判斷，唔係做政權的附庸

拎住筆賠償命金晚晚同個契家佬係個植物人身邊un tim 呀

做得黑警就預左架啦， 一命養全家咪幾抵

召喚三日月夜星

睇錯廖啟智

屌你真係仆街到

呢鑊我撐警犬 無啦啦拎刀 緊係嘭鳩佢啦
你死好過我死 萬一比對方鎅頸 必死無疑

流咁多血都行到50米 咁博命

最後果張相老婆同個女仲笑到見牙唔見眼tim 呀

容乜易做左朱振國第二架

兒登仔經典回覆

如果你老婆做咗植物人，有人賠返一大筆俾你係咪都會咁開心?

我？ 我唔開心架。
但睇得出佢老婆同個女就好開心啦

英國MK出刀仔一定多過香港。英國普通差佬槍都無。

香港差佬成日自吹Asia finest. 原來有乜就開槍